\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}


\title{Combinatoria}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 18, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Torre di Hannoi}
Soluzione: $2^{n}-1$ mosse, dimostrazione per induzione ricorsiva

\subsection{Approssimazione potenze di due}
\subsubsection{Per eccesso}
$$2^{n} < 10^{\ceil{\frac{n}{3}}}$$
\subsubsection{Per difetto}
$$2^{n} > 10^{3\floor{\frac{n}{10}}}$$
\subsection{Approssimazione fattoriale}
\subsubsection{Per eccesso}
$$n! < n^{n}$$
\subsubsection{Per difetto}
\begin{math}
    n! > \begin{cases}
        2^{n} & n \ge 4 \\
        10^{n - 4} & n \ge 10
    \end{cases}
\end{math}
\subsubsection{Un po' meglio}
$$n! \simeq \left(\frac{n}{e}\right)^{n}\sqrt{2\pi n}$$

\section{Falsità di dimostrazioni per induzione}
In ogni gruppo di $n$ gatti, tutti i gatti hanno lo stesso colore \\
Caso base: Se c'è un gatto, l'ipotesi è vera \\
$n+1$ gattini neri \\
Non ne considero uno. Ottengo un insieme di $n$ gatti, per cui vale la proprietà \\
Adesso rimetto il gatto tolto e ne tolgo un altro, ottenendo un insieme di $n$ elementi, per cui vale la proprietà \\
Quindi entrambi i gatti devono avere il colore di tutti gli altri gatti. \\

\subsection{In linguaggio matematico}
Sia $G$ l'insieme degli $n+1$ gatti ($|G| = n+1$)\\
Sia $\hat{g} \in G$ un gatto, e sia $G' = G-\{\hat{g}\}$ \\
$|G'| = n$ per induzione $\forall x,y \in G'\,\,col(x) = col(y)$ \\
Sia $z \in G'$ e poniamo $G'' = G' \setminus \{z\} \cup \{\hat{g}\}$ e $|G''| = n$ \\
$\forall x,y \in G''\,\,col(x) = col(y)$, in particolare $col(\hat{g}) = col(x) \forall x \in G' \cap G'' = col(z)$ perciò $z \in G'$

\textbf{Problema:} supponiamo $G' \cap G'' \ne \text{\O}$, ma ciò non vale per $n+1=2$

\section{Sommatoria}

Create per il problema rappresentato da \dots $$\sum_{i=1}^{1000}i\,\,\,\sum_{i \in I}i$$

\subsection{Proprietà}
$$\sum_{i \in I}{ca_i} = c \sum_{i \in I}{a_i}$$
Legge associativa
$$\sum_{i \in I} a_i + \sum_{i \in I} b_i = \sum_{i \in I}{a_i + b_i}$$
\end{document}